---
title: "Rue Carnot aux enfants, rue pour tous"
publishdate: 2019-09-08T12:28:42+02:00
author: "Sébastien Lamy"
date: 2019-09-21T10:00:00+02:00
datefin: 2019-09-21T18:00:00+02:00
lieu: "Rue Carnot à Pau"
horaire: 10h-17h00
tags:
  - animations
  - rue aux enfants
---

Le samedi 21 septembre, de 10h à 17h, la rue Carnot sera fermée à la  
circulation  et au stationnement entre le foirail et les Halles, et remplie 
d'animations pour les enfants. 

<!--more-->

Mur d'escalade, Kayaks virtuels, jeux en bois, piste de vélo, pétanque  assise,
 contes, maquillage, trotinettes, et de nombreux autres jeux attendent les 
petits et les grands. Cette rue emblématique  du centre ville affichera 
provisoirement un autre visage. 

[Le programme est ici](programme.pdf)

**Nous invitons toutes  les familles à y venir, 
en  amenant aussi leurs propres jeux  s'ils le souhaitent** (ballons, 
trotinettes, vélos...). Attention cependant à s'assurer que les enfants restent
 accompagnés d'un adulte.

<a href="affiche.jpg"><img src="affiche-small.jpg" alt="télécharger l'affiche" style="display:block;margin:0 auto;"/></a>

La rue Carnot a été récemment rénovée pour y apaiser la vitesse, y apporter de 
la végétation, des terrasses, et de la place pour la mobilité vélo. Pau à 
Vélo salue cette évolution et propose de pousser les ambitions encore plus loin 
pour cette rue très fréquentée par les piétons, et qui accueillera prochainement 
l'entrée de l'école primaire Henri IV.

Le 21 septembre sera l'occasion d'y accorder une place privilégiée aux enfants,
 pour qui la circulation motorisée représente un danger et une privation 
d'espace public. L'espace et la sécurité leur seront redonnés ce jour là. La rue 
sera un lieu de rencontre, de promenade, de jeux, d'échanges, de commerce. Une 
rue aux enfants est aussi une rue pour tous.

![](rue-pour-tous.jpg)

Le 21 septembre est une date importante. Située dans la semaine de la mobilité,
 [cette date a été choisie par de nombreuses organisations écologiques au 
niveau national et international][climat], pour manifester et agir au sujet de 
l'urgence climatique. Nos modes de vie énergivores doivent changer, notre 
mobilité fait partie du lot.

![](mobilite.jpg)

Issue d'une [idée des enfants d'Amsterdam], à une époque où tout l'espace public 
était réquisitionné pour l'automobile, la [rue aux enfants] est une 
initiative qui a été reprise dans de nombreuses communes de France, où des rues 
choisies sont régulièrement ou définitivement dévolues aux enfants et à leurs 
jeux.


Pau à Vélo, en organisant cet évènement avec l'aval de la mairie, souhaite  
mettre en avant la question de la piétonisation de cette portion de la rue 
Carnot.

Temporaire, [régulière], ou définitive, la piétonisation de la rue Carnot 
contribuerait certainement à favoriser les mobilités actives à Pau.


![](strategie.jpg)

Cet évènement s'inscrit dans le cadre de la [quinzaine du développement durable à Pau].

[quinzaine du développement durable à Pau]: /agenda/2019/rue-carnot-aux-enfants/qdd19-prog.pdf
[climat]: https://www.francetvinfo.fr/meteo/climat/climat-des-organisations-ecologistes-appellent-a-une-mobilisation-les-20-et-21-septembre_3547849.html
[rue aux enfants]: https://www.ruesauxenfants.com/
[idée des enfants d'Amsterdam]: https://www.youtube.com/watch?v=dojy78ThWK4
[régulière]: https://twitter.com/brutofficiel/status/1035226576751874048
